## Http 缓存

- 缓存分为强制缓存和协商缓存，首先先判断是否命中强制缓存，如果命中强制缓存，则不向后端发起请求，

- 强制缓存：得到的状态码，是 200。
  - 强制缓存的请求头分别是 Cache-Control(http1.1) 和 Expires(http1.0+)，Cache-Control 比 Expires 优先级更高，如果两个存在，优先使用 Cache-Control。
    - Cache-Control:
      - no-cache （不直接使用缓存，根据新鲜度使用缓存。）
      - no-store （不使用缓存，每次都向后端请求）
      - max-age (缓存时间，相对于客户端的时间，单位 ms )
      - public/private （是否只能为单个用户使用，默认为 private）
      - must-revalidate （每次访问需要缓存校验）
    - Expries: GMT 时间，此时间是浏览器的时间，没有上一个好，容易出错。
  - 两个的区别是一个以用户的相对时间进行比对，一个是以固定时间进行比对，第二个没有第一个好。
- 协商缓存：

  - 执行流程，第一次访问服务端的时候会返回响应头（ETag 或者 Last-Modified ），之后第二次请求的时候就会发送请求头（If-Not-Match 或者 If-Modified-Since）
  - 当强制缓存不存在（没有 Cache-Control 或 Expries 头），或者不生效时（强制缓存时间过期 或 Cache-Control 头为 no-store ），走协商缓存，协商缓存的请求头为 If-Not-Match（请求头）/ETag（响应头）（http1.1）和 If-Modified-Since（请求头）/Last-Modified（响应头）（http1.1）。

  - 返回的状态码：200 或者 304 ，当返回 200 时，代表资源已经更新，服务端将最新的资源发送给前端，前端进行本地替换。当返回 304 时，代表资源没有更新，只返回一个状态码，不带其他东西，浏览器收到之后，直接使用本地的缓存。
    - If-Not-Match/ETag: 值为根据资源生成的 hash 值。请求后端的时候，后端对此请求头的 hash 值进行判断，如果 hash 值不一致，将返回 200 和 最新的资源，并更新此请求头的 hash 值。
      - 优点: 比 1.0 更加准确。
      - 缺点: 计算 hash 值需要时间。
    - If-Modified-Since/Last-Modified: 值为 GMT 时间。请求时服务端判断此资源的最后修改时间是否一致，如果一致，则返回 304，不一致则返回 200 和 最新的资源 ，并更新此请求头的 时间。
      - 优点: 能实现缓存效果。
      - 缺点: 资源修改过了，但是没有改动也会返回 304 。精确度不够，只能精确到一秒，如果一秒给更新多次则无法进行判断。
